Frequently Asked Questions (FAQ)

## About Modern Education University (MEU)

Q: What is the mission of Modern Education University?
A: The mission of Modern Education University (MEU) is to provide high-quality and accessible education that equips students with practical, soft skills and theoretical knowledge.

Q: What is MEU's vision?
A: MEU is committed to inclusivity, innovation, and lifelong learning. MEU integrates flexible online and face-to-face programs to empower students and through strategic partnerships achieve excellence and sustainability.

Q: What are MEU's core values?
A: MEU's core values are: Collaboration, Inclusivity, Innovation, Lifelong Learning, Excellence, Transparency, Equity and Diversity, Social Responsibility, and Sustainability.

Q: Does MEU offer online courses?
A: Yes, MEU integrates flexible online and face-to-face programs.

## Certificate Courses

Q: What certificate courses does MEU offer?
A: MEU offers three 1-month intensive certificate courses:
1. Project Management in Tourism
2. Event Management in Tourism
3. Tourist Talking Places Platform

Q: How long are the certificate courses?
A: All certificate courses are 1-month intensive courses.

Q: Are these courses suitable for working professionals?
A: Yes, the courses are designed to be intensive 1-month programs suitable for professionals looking to enhance their skills in tourism.

## Project Management in Tourism Course

Q: What is the goal of the Project Management in Tourism course?
A: To equip participants with practical and theoretical knowledge of project management principles specifically applied to the tourism and hospitality industry, enabling them to plan, implement, and evaluate tourism projects effectively.

Q: What will I learn in the Project Management in Tourism course?
A: You will learn to:
- Understand fundamental concepts and frameworks of project management
- Apply project management tools and techniques in tourism contexts
- Develop and plan tourism projects considering feasibility, budgeting, and resource allocation
- Identify potential risks and implement effective risk management strategies
- Monitor and evaluate tourism projects to ensure quality and sustainability
- Enhance teamwork, leadership, and communication skills within project settings

Q: What is covered in Week 1 of Project Management in Tourism?
A: Week 1 covers Introduction & Foundations: Overview of tourism project management, project life cycle and key concepts, and stakeholder identification and analysis.

Q: What is covered in Week 2 of Project Management in Tourism?
A: Week 2 covers Planning & Design: Project scope, objectives, and deliverables, work breakdown structure (WBS), and budgeting, scheduling, and resource management.

Q: What is covered in Week 3 of Project Management in Tourism?
A: Week 3 covers Implementation & Monitoring: Project execution strategies, risk assessment and mitigation in tourism projects, and performance monitoring and quality assurance.

Q: What is covered in Week 4 of Project Management in Tourism?
A: Week 4 covers Evaluation & Reporting: Project evaluation methods, sustainability and impact assessment in tourism projects, and presentation of project proposals and final reports.

## Event Management in Tourism Course

Q: What is the goal of the Event Management in Tourism course?
A: To provide participants with comprehensive knowledge and practical skills in planning, organizing, and managing events within the tourism and hospitality industry, ensuring successful, sustainable, and impactful experiences.

Q: What will I learn in the Event Management in Tourism course?
A: You will learn to:
- Understand the principles and processes of event management in tourism
- Design and plan tourism-related events, considering objectives, target audiences, and budgets
- Apply marketing and promotional strategies to enhance event visibility and attendance
- Manage logistics, resources, and stakeholder coordination effectively
- Identify potential risks and implement safety and sustainability measures
- Evaluate the success and impact of tourism events for continuous improvement

Q: What types of events are covered in the Event Management course?
A: The course covers festivals, cultural events, corporate events, sports events, and other tourism-related events.

Q: What is covered in Week 1 of Event Management in Tourism?
A: Week 1 covers Introduction & Foundations: Overview of tourism and event management, types of events in tourism (festivals, cultural, corporate, sports, etc.), and event life cycle and planning processes.

Q: What is covered in Week 2 of Event Management in Tourism?
A: Week 2 covers Event Design & Planning: Defining objectives and target audience, budgeting, scheduling, and resource allocation, and venue selection, logistics, and supplier management.

Q: What is covered in Week 3 of Event Management in Tourism?
A: Week 3 covers Marketing & Implementation: Event promotion and communication strategies, coordination of teams and stakeholders, and risk management, safety, and sustainability considerations.

Q: What is covered in Week 4 of Event Management in Tourism?
A: Week 4 covers Monitoring, Evaluation & Reporting: Performance indicators and evaluation methods, post-event reporting and feedback collection, and presentation of event proposals and project work.

## Tourist Talking Places Platform Course

Q: What is the goal of the Tourist Talking Places Platform course?
A: To enable participants to create, manage, and leverage interactive digital platforms that connect tourists with local cultural, historical, and social narratives, promoting responsible tourism and meaningful engagement in line with the Life Beyond Tourism model.

Q: What is the Life Beyond Tourism model?
A: The Life Beyond Tourism model promotes responsible tourism and meaningful engagement by connecting tourists with local cultural, historical, and social narratives through interactive digital platforms.

Q: What will I learn in the Tourist Talking Places Platform course?
A: You will learn to:
- Develop and manage digital platforms that allow tourists to interact with local communities and cultural sites
- Design content that highlights local traditions, stories, and values, fostering cultural dialogue
- Analyze visitor engagement data to improve the tourist experience and platform effectiveness
- Promote ethical and responsible tourism practices through storytelling and interactive experiences
- Collaborate with stakeholders, including local communities, cultural institutions, and tourism organizations

Q: What is covered in Week 1 of Tourist Talking Places Platform?
A: Week 1 covers Digital Platforms: Principles of responsible tourism and cultural dialogue, and overview of digital platforms in tourism.

Q: What is covered in Week 2 of Tourist Talking Places Platform?
A: Week 2 covers Platform Development & Content Creation: Designing user-friendly interactive platforms, creating engaging content with cultural and historical value, and integrating multimedia (text, audio, video, VR) for storytelling.

Q: What multimedia technologies are taught in the Tourist Talking Places Platform course?
A: The course teaches integration of text, audio, video, and VR (virtual reality) for storytelling.

Q: What is covered in Week 3 of Tourist Talking Places Platform?
A: Week 3 covers Community Engagement & Promotion: Engaging local communities and stakeholders, strategies to promote tourist participation and interaction, and marketing and social media integration.

Q: What is covered in Week 4 of Tourist Talking Places Platform?
A: Week 4 covers Monitoring, Evaluation & Sustainability: Analyzing user engagement and feedback, ensuring platform sustainability and ethical practices, and presentation of platform projects and evaluation.

## Course Structure and Delivery

Q: How are the courses structured?
A: All courses follow a 4-week structure with weekly modules covering different aspects of the subject matter.

Q: Do all courses have practical components?
A: Yes, all courses include practical components such as project proposals, presentations, and final reports or project work.

Q: What skills will I develop across all courses?
A: You will develop teamwork, leadership, communication skills, risk management, budgeting, planning, evaluation, and sustainability assessment skills.

Q: Are sustainability and responsible practices emphasized?
A: Yes, all courses emphasize sustainability, ethical practices, and responsible approaches in tourism.